美國隊長2.0收押所牆壁寫字被指宣揚港獨涉違《國安法》 懲教交警方調查

懲教署晚上出稿，稱今晨（29日）發現一名還押人士在荔枝角收押所囚室牆壁上寫有懷疑宣揚港獨字句，即作隔離和調查，並將事件轉交警方調查。懲教署指，該名人士於今年11月因煽動他人分裂國家罪而被還押，料涉事人士為外號「美國隊長2.0」的馬俊文。

懲教署在新聞稿指，近日荔枝角收押所懲教人員接獲情報，顯示一名還押在囚人士，企圖在院所內宣揚「港獨」信息，涉嫌違反「港區國安法」。署方指，院所人員隨即監視目標人物及地點，並於今日上午搜查該名還押人士及囚室，稱在囚室牆壁上發現寫有「懷疑宣揚港獨」字句，隨即隔離該名還押人士並進行調查，並已將事件轉交警方調查。

懲教署在新聞稿中未有透露事件涉及甚麼字句，但指有關人士於今年11月因煽動他人分裂國家罪而被還押。